刷新 40 回复 657 关注

举报只看`#534859` **精品**大约1个月之前 10-27 23:58:37

推荐一些平常自己用电脑比较好用的工具/软件吧！欢迎洞友一起分享。
dz是电脑小白，感觉自己在工具上走了非常多弯路，平常也没有人教我，不管怎样，我的经验应该能给萌新们一点帮助，遂写下此洞。
随缘写没有分类，基本都是接受别人推荐+自己摸索的，如果有问题也感谢指出。



**grammarly**
用于检查自己的文档有无语法和拼写错误（英语），word插件，免费版够用，也有更高级的专业版，可以找人拼购
**有道翻译**
不用多说了吧（真挺好用的，截屏翻译
**foxmail**
对多个邮箱进行协同管理，上gmail不用挂梯子（手机可以用网易邮箱大师，同样不用梯子）
**seafile**
清华云盘自动备份+校园网内高速上传，好用
**xmind**
做思维导图，可以拿来整理思路或做可视化报告等
**onenote**
自动备份，自动保存，多端协同，做笔记很好用
**LaTeX**
排版系统，论文排版简便，写出来的公式模型也好看
**福昕PDF编辑器**
info软件资源可以下载，处理PDF比较方便（编辑页面、标记、备注等），重点是免费
**endnote**
文献管理软件，看论文写论文很好用，同样info下载使用是免费的



顺带一提**info-软件资源-公共软件**还有很多好东西，可以多翻翻，dz目前没用到多少



`#2807952` 大约1个月之前 10-27 23:59:14

[洞主] 福昕pdf也可以进行ocr扫描！



`#2807960` 大约1个月之前 10-28 0:00:40

[Alice] 编辑器建议acrobat dc，北邮人上有破解版，记得关自动更新。举个最简单的例子，也是最常用的，书籍页码重排，福昕必须下福昕编辑器，而且重排后还带水印。



`#2807970` 大约1个月之前 10-28 0:02:14

[Bob] utools



`#2807972` 大约1个月之前 10-28 0:02:59

[洞主] 了解信息、查攻略教程资源可以看的平台/论坛：CDSN、经管之家、北邮人、豆瓣、知乎
留学党：一亩三分地、寄托天下、chasedream



`#2807987` 大约1个月之前 10-28 0:04:59

[洞主] 行业研究报告、各项统计数据等参考这个回答：
https://www.zhihu.com/question/357701325/answer/1848935559



`#2808023` 大约1个月之前 10-28 0:09:31

[洞主] ipad软件推荐（比较个人化）：
纯记笔记 notability（付费）
导入pdf goodnotes（付费）
电脑协同笔记 onenotes（免费）
手写计算器 calculator2（免费，有局限性，手感不错）
备份笔记 坚果云
备考GT 托福考满分/GRE考满分



`#2808055` 大约1个月之前 10-28 0:13:00

[洞主] 还有一个网站可以在线处理pdf（我还没用过，先放一下）
[www.ilovepdf.com](http://www.ilovepdf.com/)



`#2808153` 大约1个月之前 10-28 0:22:41

[洞主] 信息渠道还有各种公众号、微博超话，但要注意内容是良莠不齐的。



夹带私货：对于学弟学妹们，菜菜dz也想根据自己的教训再给一点建议。
第一，不论如何不要放弃gpa，新绩点下，就算不在保研线内，一个比较高的gpa也可以成为你以后出国/工作/外推等任何出路的敲门砖之一。
不论以前再差都不要放弃努力，因为还没有发生的未来是可以改变的。
第二，信息差是很可怕的事情，也是很容易克服的事情。尽早多问、多认识前辈、多找伙伴、多浏览各种平台，搞清楚自己的定位，确定未来的目标。
不要因为所谓社恐而逃避沟通，dz也是社恐，但只要勇敢一点踏出舒适圈，就会发现这个世界没有那么可怕。



`#2808198` 大约1个月之前 10-28 0:27:57

[Carol] 补一个WPS云盘：its上也有企业版会员，100G空间，无广告。全平台同步，可同步电脑文件夹，所有文件（不只是office文件）都有历史版本，单说云盘体验比国内残废的onedrive强。日常只是看看ppt .pdf之类的也不错，个人更喜欢标签页而不是office的多窗口。



`#2808317` 大约1个月之前 10-28 0:45:35

[Dave] zotero
listary



`#2808669` 大约1个月之前 10-28 1:12:21

[Eve] LaTeX推荐一下typora，感觉比word好用，就是没法居中比较难受（



`#2808691` 大约1个月之前 10-28 1:14:24

[Francis] Re Eve: md跟latex还是不一样吧



`#2808873` 大约1个月之前 10-28 1:38:31

[Grace] 推进mathpix



`#2809454` 大约1个月之前 10-28 9:21:30

[Hans] Re Eve: typora是markdown编辑器，和LaTeX不一样，只是公式部分支持LaTeX数学语法



`#2809769` 大约1个月之前 10-28 10:29:00

[Isabella] 同推listary



`#2809783` 大约1个月之前 10-28 10:31:17

[Isabella] Re Isabella: 再也不怕找不到文件，或者保存文件不再需要一层一层点到很深的保存目录



`#2810206` 大约1个月之前 10-28 11:29:41

[Jason] Re Eve: typora是用KaTeX支持部分LaTeX语法，不一样的



`#2810648` 大约1个月之前 10-28 12:31:16

[Kate] Re Eve: typora支持html标签，可以通过<center> </center>居中



`#2810663` 大约1个月之前 10-28 12:33:18

[Kate] 另外如果 typora 不喜欢自带的主题，可以上 github 找，例如https://github.com/Keldos-Li/typora-latex-theme 可以应付一些小论文或者报告… 实际上就是一个 css 文件，样式可以自己调



`#2811737` 大约1个月之前 10-28 15:32:22

[Louis] [Deepl翻译器](http://www.deepl.com/transfer)
学术论文翻译神器，网页版windows版完全免费，学术论文翻译比谷歌有道都nb



`#2812006` 大约1个月之前 10-28 16:16:27

[Margaret] copytranslator，看论文必备



`#2812190` 大约1个月之前 10-28 16:53:35

[Nathan] 推荐天若OCR！！！



`#2812196` 大约1个月之前 10-28 16:54:53

[Nathan] ABBYY FineReader把pdf转成word+deepl翻译 = 读英文文章神器
ABBYY FineReader把教材的pdf转成带文字识别的pdf + pdf阅读器的搜索功能 = 开卷考试神器



`#2812722` 大约1个月之前 10-28 18:26:11

[Olivia] LaTeX用什么最稳定啊，vscode天天崩，Tex studio补全垃圾还挺丑



`#2812952` 大约1个月之前 10-28 19:00:58

[Paul] Re Bob: 这个我也一直在用，真的很好用！尤其是快速打开文件和全局搜索这个功能



`#2812960` 大约1个月之前 10-28 19:02:17

[Paul] Re Olivia: vscode latex建议把环境装在wsl里，编译速度快还不容易崩



`#2812974` 大约1个月之前 10-28 19:06:56

[Queen] 网易有道词典的取词翻译功能经常崩溃，有什么办法或者替代品吗？



`#2813523` 大约1个月之前 10-28 20:27:46

[Richard] Re Olivia: Latex用overleaf就行，别的什么环境都别听他们忽悠



`#2813561` 大约1个月之前 10-28 20:33:25

[Isabella] Re Queen: copytranslator 复制翻译



`#2814356` 大约1个月之前 10-28 22:40:28

[Susan] 感谢分享



`#2814402` 大约1个月之前 10-28 22:52:15

[Thomas] foxmail挺坑的啊，发邮件不成功也没提醒



`#2814888` 大约1个月之前 10-29 0:07:15

[Uma] Xmind 2021软件xmind 2021专业版思维导图软件电脑WIN版本
【百度网盘下载】
https://pan.baidu.com/s/1lixqskDbGE8rONSERKytBw
提取码：7kd2
x mind 贴一个安装包



`#2816672` 大约1个月之前 10-29 9:29:20

[Francis] Re Uma: 这种东西都在哪里搞啊🧐



`#2818156` 大约1个月之前 10-29 14:13:35

[Vivian] utools



`#2818299` 大约1个月之前 10-29 14:40:46

[Winnie] everything



`#2819063` 大约1个月之前 10-29 16:27:20

[Xander] Re Queen: 沙拉取词，安个网页插件即可



`#2821049` 大约1个月之前 10-29 22:35:18

[Yasmine] Re Richard: 哈哈哈暴躁老哥，我投你一票



`#2828282` 大约1个月之前 10-31 1:24:13

[Zach] 我是笨比，info上找了半天没找到“软件资源”😭😭😭这个链接在哪啊😭😭



`#2828762` 大约1个月之前 10-31 4:42:30

[洞主] Re Zach: 门户登陆进去后在左侧找一下，偏下的地方，如果还找不到的话dz明天起来开电脑给你截图



`#2830351` 大约1个月之前 10-31 14:12:35

[Zach] Re 洞主: 感谢dz，找到了！但是为啥公共软件里好多都点不开啊



 插入图片

 预览 发表